一做功課前就好撚焦慮

每次趕功課deadlines前幾日個頭腦就會繃緊
個腦會覺得份功課好難 唔夠膽面對
成個人會好驚青 不斷妖魔化份功課(做唔到會爛grade，defer云云)
但實際做落冇想像中咁難 一份功課頂多用一日時間
我dse嗰陣又係咁 成個人冇動力可以攤上床到成日
唔溫書淨係上連登做CD ROM或者同陌生人text
因為溫嘅嘢好多 個腦會覺得自己溫唔曬 就做其它嘢逃避恐懼
宜家year1讀書做功課呢啲簡單嘢已經咁焦慮 好驚遲啲出嚟做嘢會頂唔住

做功課都有壓力 唔掂wo
求其抄人咪算

乞食科 啲嘢冇咩難度 只係要用時間
但個腦成日習慣將啲嘢睇到好難 少少事都會覺得好嚴重 不斷拖延不斷逃避

same

冇得抄 讀文社科
問題唔係功課上 係個腦成日將問題複雜化困難化好辛苦

我都會咁 啲嘢拖到臨Deadline先做 跟住先發現原來deadline有好多嘢交 跟住就會勁大壓力 但係明明嗰啲功課deadline前一日一定做得晒

我都係成日拖到deadline 先做
但係會好快爆seed做哂

社科 睇你啲posts 原來你係我同u師兄
無非都係寫文做presentation
不過一堆deadlines堆埋一齊就好恐懼
要搵一堆sources睇一堆文
讀呢啲科gpa不太重要 但我個腦都係好著緊

社科啲野係咁
做之前雄心壯志
最後通常求奇嘔啲野塞滿佢

呢個真
讀之前滿腔熱血諗住探討社會同政治問題
到趕deadline都係好似機械人咁搵sources睇文 鳩吹啲嘢出嚟

Year 1 就搞成咁 之後點算？

一覺得焦慮就即刻去做去温
要溫既野就會愈溫愈少
我以前都好似你咁逃避
之後諗通左

依家都處於呢啲情況所以全部嘢都逼自己提早好多去做 如果拖到最後個人應該會爆炸

屌你老母我year 4都仲係咁

平時有無飲咖啡？試吓唔好飲，會好啲

飲啲酒先做
令個人唔好諗太多

ching你係咪好似做咩都好易驚一餐呀
聽落好似唔只讀書咁呀?
同埋讀落去又真係只會愈黎愈chur咁
會唔會唔啱讀呢科呀

係 好容易咩都驚
唔關科嘢難唔難事
我覺得係心理問題
係焦慮引發嘅拖延

有心了師兄
我都係自己做

一撚樣

我明呀
明明有份4000字report要交
Outline都寫到好焦慮

但係唔飲咖啡成個人會好唔精神
咁好難有多啲時間溫書
有咩好方法提神？

如果係好似樓主個種狀況下，再飲咖啡只會令個人神經更繃緊，影響到你情緒，做野溫書效率反而低左

突然一下戒又難啲，試下每日飲少啲，或者用茶/奶茶代替住先

以上都係個人經驗，正常情況下每日平均兩杯咖啡。其實飲慣左咖啡對我嚟講都唔會話特別提神，只係心理因素想飲。有時做野大壓力，就會出現樓主講個種情況，會焦慮、做樣會拖延（其實本身件事唔難做），飲少啲咖啡情緒會好啲。

功課都咁 咁出到黎做野點算

好似又真係
訓一個鐘仲好過不停飲提神飲品
不過有一樣野真係好難
就係提高溫書效率
我自已試過list曬一日要做嘅野出嚟
結果個日係做唔曬 然後要做嘅tasks越積越多
越積越多就越嚟越唔想做
從此個學習進度又開始落後
我依家就係咁不停循環

其實呢啲都係焦慮症嘅症狀，你趁早發現有呢種情況要學識點樣處理同舒緩呢種情緒。學你話齋，如果繼續惡性循環落去，呢個情緒有機會對你造成更大嘅影響，甚至會變成真係焦慮症，或者抑鬱症

我依家嘅status係如下：
不停說服自己做嘢—＞做嘢效率未如理想—＞然後頹廢一＞再不停說服自己做嘢
每日無限loop其實都幾辛苦
我處理壓力就係逃避 但我天生會批判精神又會逼自己去做野
但如果我日日咁嘅狀態可以令到我有一個稍為理想嘅成績 我諗我都可以接受嘅

遇到壓力逃避又好正常嘅，頹完你又說服到自己做返啲野都好好
最緊要同自己講頹廢有個期限，夠鐘做返野就ok，鐵人都要休息啦

其實有好多人都有咁既情況，冇動力做野，you are not alone！
睇得出你都知道自己係有能力面對依D你好驚既task
DSE就係一個好好既例子
你有冇諗過係咩原因導致你會有咁既諗法？
我覺得你要更加相信你自己既能力，對自己有信心D，加油！

我都exactly係噉
明明次次的起心肚做最後都會做得好好
但之後仍然每次做之前都會覺得做唔到 焦慮 逃避

如果係group project反而因為唔好意思free ride人所以一定會做到

同埋我而家會同其他人一齊做嘢 噉樣就算再焦慮都唔會一逃避就hea咗成日

Ps 情況嚴重時期試過要見committee
冇咁嚴重之後上dean list
同一個course 試過 全部 course work 0 分 下一次全部 course work 滿分

樓主有冇去揾university counselor
唔肯定對你有冇用
不過佢哋每年都會見好多呢啲case 可能會比到有用建議同方法你

same case

Same

冇搵 不過應該都要見
個情況由中學持續到宜家

同感 努力克服緊

用iPhone notes功能去prioritize 每日要做嘅嘢會唔會好啲？

以為係自己寫